---
title: Models
category: modules
---

## Предназначение моделей

В моделях реализуется логика забора данных, их транформация через схемы, логика пагинация, сохранение и др.

Класс модели использует вспомогательные классы, в которых реализована логика операций с параметрами, пагинации, регистрации моделей, и др. методов и свойств, которые можно использовать в каждой модели, вынеся их в `extends`-класс.

Каждый класс модели получает в конструктор три хелпера `$app`, `$axios` и `$store`, которые могут понадобиться для обеспечения функциональности.